政府擬於錦上路站旁建21幢公屋涉9000伙 2026年起分階段落成

政府計劃在西鐵錦上路站周邊，推展錦田南公屋發展計劃，預計興建約21座公屋，提供約9千個單位，估計可容納超過25000人。土木工程拓展署將向立法會申請撥款，以進行土地平整及基礎設施工程，如果一切順利，公屋興建工程預計2023年分階段展開，2026年分階段落成。

根據房屋署文件，發展計劃分為3幅土地，總面積達14.2公頃，最大面積的兩幅，位處錦莆路兩旁，面積同樣達5.8公頃，分別可以興建9座及8座，每座樓高約17層的公屋，各可供應約3700個單位。至於餘下一幅地面積相對較細，約2.6公頃，位處青朗公路旁，約可興建4座，每座約17層公屋，提供約1550個單位。

土木工程拓展署表示，已就發展計劃進行交通評估，認為不會對附近交通造成負面影響，但錦上路屬較早期興建的鄉村道路，未符合現時道路標準，因此要進行擴闊工程，而為配合工程，政府將分階段回收約12.5公頃私人土地及清理約9.2公頃政府土地。

元朗區議會的相關委員會下星期三開會討論。

到時點上車 ？

又浪費一塊靚地

果度收左地呢咩

橫掂都係起
點解唔起夠40層

地鐵站上蓋比新移民住😂

起多條西鐵先講啦，起更多次間公屋大部分咪又係比支那人

本身錦上路都上唔到車

公屋

3年起9000個單位住25000人
支那150蟲3年多160000隻

又一條蝗蟲村

17層公屋

幾時先可以停建公屋
養廢人

坐返屯門再出九龍

起好果陣 洪水橋站都搞掂
到時迫過東鐵

每日150, 1年 都54750 蝗蟲啦.
9000伙 應付1年蝗蟲都唔夠. 仲要2026先落成.
唔CUT 150, 香港無運行.

起居屋好撚過啦
公屋咪者係比大劣人住

政府重覺得大西北唔夠多人迫

居屋咪又係大劣人
人地輕輕鬆鬆拎張綠表換居屋,
你地就慢慢抽啦

起馬都要比錢
班臭閪公屋+綜緩冇撚得輸

本身元朗都好塞車

錦田明明最少大陸人都要淪陷

公屋個入表資格
唔係比香港人申請

咁起碼居屋叫做冇咁多支那人先啦

係咪坐番入屯門出九龍？

17層公屋？40層啦

計埋西鐵站個2塊私樓地，到時成區新增70000人

起公屋把撚咩

屯門區內都有幾達地方起緊公屋
元朗又有樓起緊 + 洪水橋發展區
未來仲有屯門南站 洪水橋站
依家仲有錦上路
痴撚線

洪福邨都係咁

咬老綜排隊抽

一落街就係地鐵站 仲要層樓低夠特色

可能係機場...

40層 既公屋~!?!
唔是頂盡21~22層渣咩?

坐左幾耐
45層都有啦

9000單位 * 3人
返工返學搭鐵 RIP
聽講西鐵繁忙時間去到元朗已經爆

附近有石崗機場

起居屋啦屌你老母

鄉黑+支那人，正啊喂

屌你西鐵逼到仆街
幾時有屯門直去荃灣

就係不斷喺大西北起樓，又洪水橋又元朗南又錦上路，咁至可以叫得郁你哋大西北人支持明日大愚，有多條鐵或者路出市區

之前坐狗鐵 元朗已經上得一半人
錦上路每次先逼得入一兩隻

係呀係呀 乜撚都送哂畀地產霸權狗去炒呀嘛 on99

永遠唔見政府起多供應畀夾心階段

屌佢老母

呢個係港共惡毒嘅社會工程，就係特登搞到西鐵迫爆，咁至焗到大西北人為咗要多條路或者鐵而支持明日大愚

咁先逼到你哋啲大西北人為咗要多條鐵而支持明日大愚呢個係好惡毒嘅社會工程

Hi五毛
你最中意共產啦

大灣區咁多地唔起？

錦田起公屋邊個天才諗

屌你老母 最靚位起公屋

我諗依家個政府獨裁到咁做咩都唔需要社會支持，咁搞法繁忙時間巴士港鐵都搭唔到。

不嬲吾支持起公屋
益能晒d蝗
起居屋先系為港人